\section{Theoretische Ergebnisse}
\subsection{.}

	\begin{frame}
		\frametitle{Theoretische Analyse}
		%#todo:Formeln, Design
		
%		\textbf{Strategien}
%		\begin{enumerate}
%		\item \textcolor{descBlue}{\textit{\textbf{ORI}}} \tabto{1cm} Verwende nur $q$-Gramme des Referenzgenoms
%		\item \textcolor{descBlue}{\textit{\textbf{SNP}}} \tabto{1cm} Verwende zusätzlich $q$-Gramme mit SNP-Variante
%		\end{enumerate}

		In welchen Fällen lohnt sich das Hinzufügen einer SNP-Variante?
		
		\vspace{10pt}
		\textbf{Vereinfachtes Modell}
		\vspace{-12pt}
		\begin{center}
		\hspace*{-.5cm}
		%\vspace*{-40pt}
		\begin{tikzpicture}
			\pgfmathsetmacro{\xBeginWin}{0}
			\pgfmathsetmacro{\xEndWin}{5}
			\pgfmathsetmacro{\xBeginRd}{0.5}
			\pgfmathsetmacro{\xEndRd}{3.5}
			
			\pgfmathsetmacro{\xSNP}{1.5}
			\pgfmathsetmacro{\xErr}{4}
			
			\pgfmathsetmacro{\xHalfWidthBase}{0.13}
			\pgfmathsetmacro{\xHalfWidthQG}{0.7}
			
			\pgfmathsetmacro{\yHeight}{0.5}
			\pgfmathsetmacro{\yGap}{0.32}
			\pgfmathsetmacro{\yNext}{\yHeight + \yGap}
			\pgfmathsetmacro{\yWinBegin}{0}
			\pgfmathsetmacro{\yRdBeginA}{\yWinBegin - \yNext}
			\pgfmathsetmacro{\yRdBeginB}{\yRdBeginA - \yNext}
			
			
			%=== Window + Read ===
			\visible<1->{
				\draw[fill=tudolight]
					(\xBeginWin, \yWinBegin) rectangle
					(\xEndWin, \yWinBegin - \yHeight);
				\node[left] (nameWin) at
					(\xBeginWin, \yWinBegin - \yHeight * 0.5)
					{Fenster};	
				\draw[fill=tudolight]
					(\xBeginRd, \yRdBeginA) rectangle
					(\xEndRd, \yRdBeginA - \yHeight);
			}
			\only<1-2>{
				\node[left] at
					(\xBeginRd, \yRdBeginA - \yHeight * 0.5)
					{Read};
			}
			\only<2>{
				\draw[thick, decorate, 
					decoration={brace, amplitude=10pt}]
					(\xBeginRd, \yWinBegin + 0.1) --
					(\xEndRd, \yWinBegin + 0.1)	
					node[midway, above, yshift=6pt, font=\footnotesize]
						{Read liegt vollständig im Fenster};
			}
			\visible<2->{
				\draw[dash pattern=on 2pt off 2pt]
					(\xBeginRd, \yWinBegin) --
					(\xBeginRd, \yWinBegin - \yHeight);
				\draw[dash pattern=on 2pt off 2pt]
					(\xEndRd, \yWinBegin) --
					(\xEndRd, \yWinBegin - \yHeight);
			}
			
			\visible<3->{	
				\draw[fill=tudolight]
					(\xBeginRd, \yRdBeginB) rectangle
					(\xEndRd, \yRdBeginB - \yHeight);
				\draw[thick, decorate, 
					decoration={brace, amplitude=4pt}]
					(\xBeginRd - 0.2, \yRdBeginB - \yHeight) --
					(\xBeginRd - 0.2, \yRdBeginA)	
					node[midway, left, xshift=-5pt] (nameRd) 
						{Read};
				\draw[thick, decorate, 
					decoration={brace, amplitude=10pt}]
					(\xBeginRd, \yWinBegin + \yGap) --
					(\xEndRd, \yWinBegin + \yGap)	
					node[midway, above, yshift=6pt, font=\footnotesize]
						{Read liegt vollständig im Fenster};
				\draw[dotted]
					(\xBeginRd, \yWinBegin) --
					(\xBeginRd, \yWinBegin + \yGap);
				\draw[dotted]
					(\xEndRd, \yWinBegin) --
					(\xEndRd, \yWinBegin + \yGap);
			}
			
			
			
			%=== Notes (above) ===
			\visible<5->{
				\node[above right, font=\scriptsize, inner sep=0.5pt] at
					(\xBeginWin, \yWinBegin)
					{$1$};
				\node[above left, font=\scriptsize, inner sep=0.5pt] at
					(\xEndWin, \yWinBegin)
					{$w$};
				\node[above right, font=\scriptsize, inner sep=0.5pt] at
					(\xBeginRd, \yRdBeginA)
					{$1$};
				\node[above left, font=\scriptsize, inner sep=0.5pt] at
					(\xEndRd, \yRdBeginA)
					{$n$};
				\node[above right, font=\scriptsize, inner sep=0.5pt] at
					(\xBeginRd, \yRdBeginB)
					{$1$};
				\node[above left, font=\scriptsize, inner sep=0.5pt] at
					(\xEndRd, \yRdBeginB)
					{$n$};
			}
			
			%=== Notes (left) ===
			\visible<6->{
				\node[align=right, font=\small, left] (qNumWin) 
					at (\xBeginWin - 2, \yWinBegin - \yHeight * 0.5)
					{$v \coloneqq w-q+1$};
				\draw[-latex, thick]
					(qNumWin) --
					(nameWin);
				\node[align=right, font=\small, left] (qNumRd) 
					at (\xBeginWin - 2, 
						\yRdBeginA * 0.5 + \yRdBeginB * 0.5 - 
						\yHeight * 0.5)
					{$m \coloneqq n-q+1$};
				\draw[-latex, thick]
					(qNumRd) --
					(nameRd);
				\node[font=\small, above, yshift=5pt] (qNumName)
					at (qNumWin) 
					{\emph{$q$-Grammanzahl}};
%				\draw[thick,-latex] (qNumName) -- (qNumWin);
%				\draw[thick,-latex] (qNumName) -- (qNumRd);
			}
				
			%=== SNP ===		
			\visible<3->{
				\node[above, font=\footnotesize] (nameSNP) at
					(\xSNP, \yWinBegin)
					{SNP};
			}
			\visible<4->{
				\draw[pattern=north west lines,
					  pattern color=tudogreen!80!black]
					(\xSNP - \xHalfWidthQG, \yWinBegin) rectangle
					(\xSNP + \xHalfWidthQG, \yWinBegin - \yHeight);
				\fill[tudolight]
					(\xSNP - \xHalfWidthBase, \yWinBegin - 0.01) rectangle
					(\xSNP + \xHalfWidthBase, \yWinBegin - \yHeight + 0.01);	
				\draw[pattern=north west lines,
					  pattern color=tudogreen!80!black]
					(\xSNP - \xHalfWidthQG, \yRdBeginA) rectangle
					(\xSNP + \xHalfWidthQG, \yRdBeginA - \yHeight);
				\fill[tudolight]
					(\xSNP - \xHalfWidthBase, \yRdBeginA - 0.01) rectangle
					(\xSNP + \xHalfWidthBase, \yRdBeginA - \yHeight + 0.01);	
				\draw[pattern=north west lines,
					  pattern color=tudogreen!80!black]
					(\xSNP - \xHalfWidthQG, \yRdBeginB) rectangle
					(\xSNP + \xHalfWidthQG, \yRdBeginB - \yHeight);
				\fill[tudolight]
					(\xSNP - \xHalfWidthBase, \yRdBeginB - 0.01) rectangle
					(\xSNP + \xHalfWidthBase, \yRdBeginB - \yHeight + 0.01);	
%				\node[above, font=\scriptsize, yshift=2pt] at (nameSNP)
%					{(liegt nicht am Rand)};
			}
			\visible<3->{
				\node[font=\scriptsize, align=center] at
					(\xSNP, \yWinBegin - \yHeight * 0.5)
					{A\\[-3pt] C};
				
				\node[font=\scriptsize, align=center] at
					(\xSNP, \yRdBeginA - \yHeight * 0.5)
					{\textbf{A}};
				
				\node[font=\scriptsize, align=center] at
					(\xSNP, \yRdBeginB - \yHeight * 0.5)
					{\textbf{C}};
				\node[right, yshift=-2pt] at
					(\xEndRd, \yRdBeginA - \yHeight * 0.5)
					{W'keit $1-p$};
				\node[right, yshift=-2pt] at
					(\xEndRd, \yRdBeginB - \yHeight * 0.5)
					{W'keit $p$};
			}
				
			
			%=== Notes (below) ===
			\visible<4->{
				\node[below, align=center, font=\footnotesize,
					  inner sep = 2pt] (noteQ) at
					(\xSNP * 0.5 + \xErr * 0.5, 
					\yRdBeginB - \yHeight * 2)
					{betroffene\\$q$-Gramme};
				\draw[-latex, thick]
					(noteQ) -- (\xSNP + \xHalfWidthQG * 0.7,
					 \yRdBeginB - \yHeight - 0.03);
				\node[below, align=center, font=\footnotesize,
					  inner sep = 2pt] (noteSNP) at
					(\xSNP * 1.5 - \xErr * 0.5, 
					\yRdBeginB - \yHeight * 2)
					{SNP liegt nicht\\ am Rand};
				\draw[-latex, thick]
					(noteSNP) -- 
					(\xSNP - \xHalfWidthQG,
					 \yRdBeginB - \yHeight - 0.03);
			}

			\visible<7->{	
				\node[below, align=center, font=\footnotesize,
					  inner sep = 2pt] (noteSNP) at
					(\xSNP, \yRdBeginB - \yHeight * 4) 
					{Einziger Unterschied zwischen\\ Read und Fenster};
				\draw[-latex, thick]
					(\xSNP, \yRdBeginB - \yHeight - 0.03) to
					(noteSNP);
			}		
		\end{tikzpicture}
		\end{center}

	
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Theoretische Analyse}
		
		\vspace{-18pt}
		\begin{center}
		\hspace*{-.5cm}
		%\vspace*{-40pt}
		\begin{tikzpicture}
			\pgfmathsetmacro{\xBeginWin}{0}
			\pgfmathsetmacro{\xEndWin}{5}
			\pgfmathsetmacro{\xBeginRd}{0.5}
			\pgfmathsetmacro{\xEndRd}{3.5}
			
			\pgfmathsetmacro{\xSNP}{1.5}
			\pgfmathsetmacro{\xErr}{4}
			
			\pgfmathsetmacro{\xHalfWidthBase}{0.13}
			\pgfmathsetmacro{\xHalfWidthQG}{0.7}
			
			\pgfmathsetmacro{\yHeight}{0.5}
			\pgfmathsetmacro{\yGap}{0.32}
			\pgfmathsetmacro{\yNext}{\yHeight + \yGap}
			\pgfmathsetmacro{\yWinBegin}{0}
			\pgfmathsetmacro{\yRdBeginA}{\yWinBegin - \yNext}
			\pgfmathsetmacro{\yRdBeginB}{\yRdBeginA - \yNext}
			
			
			%=== Window + Read ===
%<			\visible<1->{
				\draw[fill=tudolight]
					(\xBeginWin, \yWinBegin) rectangle
					(\xEndWin, \yWinBegin - \yHeight);
				\node[left] (nameWin) at
					(\xBeginWin, \yWinBegin - \yHeight * 0.5)
					{Fenster};	
				\draw[fill=tudolight]
					(\xBeginRd, \yRdBeginA) rectangle
					(\xEndRd, \yRdBeginA - \yHeight);
%			}
%			\visible<2->{
%				\draw[dash pattern=on 2pt off 2pt]
%					(\xBeginRd, \yWinBegin) --
%					(\xBeginRd, \yWinBegin - \yHeight);
%				\draw[dash pattern=on 2pt off 2pt]
%					(\xEndRd, \yWinBegin) --
%					(\xEndRd, \yWinBegin - \yHeight);
%			}
			
%			\visible<3->{	
				\draw[fill=tudolight]
					(\xBeginRd, \yRdBeginB) rectangle
					(\xEndRd, \yRdBeginB - \yHeight);
				\draw[thick, decorate, 
					decoration={brace, amplitude=4pt}]
					(\xBeginRd - 0.2, \yRdBeginB - \yHeight) --
					(\xBeginRd - 0.2, \yRdBeginA)	
					node[midway, left, xshift=-5pt] (nameRd) 
						{Read};
%				\draw[thick, decorate, 
%					decoration={brace, amplitude=10pt}]
%					(\xBeginRd, \yWinBegin + \yGap) --
%					(\xEndRd, \yWinBegin + \yGap)	
%					node[midway, above, yshift=6pt, font=\footnotesize]
%						{Read liegt vollständig im Fenster};
%				\draw[dotted]
%					(\xBeginRd, \yWinBegin) --
%					(\xBeginRd, \yWinBegin + \yGap);
%				\draw[dotted]
%					(\xEndRd, \yWinBegin) --
%					(\xEndRd, \yWinBegin + \yGap);
%			}
			
			
			
			%=== Notes (above) ===
%			\visible<5->{
				\node[above right, font=\scriptsize, inner sep=0.5pt] at
					(\xBeginWin, \yWinBegin)
					{$1$};
				\node[above left, font=\scriptsize, inner sep=0.5pt] at
					(\xEndWin, \yWinBegin)
					{$w$};
				\node[above right, font=\scriptsize, inner sep=0.5pt] at
					(\xBeginRd, \yRdBeginA)
					{$1$};
				\node[above left, font=\scriptsize, inner sep=0.5pt] at
					(\xEndRd, \yRdBeginA)
					{$n$};
				\node[above right, font=\scriptsize, inner sep=0.5pt] at
					(\xBeginRd, \yRdBeginB)
					{$1$};
				\node[above left, font=\scriptsize, inner sep=0.5pt] at
					(\xEndRd, \yRdBeginB)
					{$n$};
%			}
			
			%=== Notes (left) ===
%			\visible<6->{
				\node[align=right, font=\small, left] (qNumWin) 
					at (\xBeginWin - 2, \yWinBegin - \yHeight * 0.5)
					{$v \coloneqq w-q+1$};
				\draw[-latex, thick]
					(qNumWin) --
					(nameWin);
				\node[align=right, font=\small, left] (qNumRd) 
					at (\xBeginWin - 2, 
						\yRdBeginA * 0.5 + \yRdBeginB * 0.5 - 
						\yHeight * 0.5)
					{$m \coloneqq n-q+1$};
				\draw[-latex, thick]
					(qNumRd) --
					(nameRd);
%				\node[font=\small, above, yshift=5pt] (qNumName)
%					at (qNumWin) 
%					{\emph{$q$-Grammanzahl}};
%				\draw[thick,-latex] (qNumName) -- (qNumWin);
%				\draw[thick,-latex] (qNumName) -- (qNumRd);
%			}
				
			%=== SNP ===		
%			\visible<3->{
				\node[above, font=\footnotesize] (nameSNP) at
					(\xSNP, \yWinBegin)
					{SNP};
%			}
%			\visible<4->{
				\draw[pattern=north west lines,
					  pattern color=tudogreen!80!black]
					(\xSNP - \xHalfWidthQG, \yWinBegin) rectangle
					(\xSNP + \xHalfWidthQG, \yWinBegin - \yHeight);
				\fill[tudolight]
					(\xSNP - \xHalfWidthBase, \yWinBegin - 0.01) rectangle
					(\xSNP + \xHalfWidthBase, \yWinBegin - \yHeight + 0.01);	
				\draw[pattern=north west lines,
					  pattern color=tudogreen!80!black]
					(\xSNP - \xHalfWidthQG, \yRdBeginA) rectangle
					(\xSNP + \xHalfWidthQG, \yRdBeginA - \yHeight);
				\fill[tudolight]
					(\xSNP - \xHalfWidthBase, \yRdBeginA - 0.01) rectangle
					(\xSNP + \xHalfWidthBase, \yRdBeginA - \yHeight + 0.01);	
				\draw[pattern=north west lines,
					  pattern color=tudogreen!80!black]
					(\xSNP - \xHalfWidthQG, \yRdBeginB) rectangle
					(\xSNP + \xHalfWidthQG, \yRdBeginB - \yHeight);
				\fill[tudolight]
					(\xSNP - \xHalfWidthBase, \yRdBeginB - 0.01) rectangle
					(\xSNP + \xHalfWidthBase, \yRdBeginB - \yHeight + 0.01);	
%			}
%			\visible<3->{
			%\only<3-4>: A fett
			\only<1-2,5->{
				\node[font=\scriptsize, align=center] at
					(\xSNP, \yWinBegin - \yHeight * 0.5)
					{A\\[-3pt] C};
			}
			\only<3-4>{
				\node[font=\scriptsize, align=center] at
					(\xSNP, \yWinBegin - \yHeight * 0.5)
					{\textbf{A}};
			}
				
				\node[font=\scriptsize, align=center] at
					(\xSNP, \yRdBeginA - \yHeight * 0.5)
					{\textbf{A}};
				
				\node[font=\scriptsize, align=center] at
					(\xSNP, \yRdBeginB - \yHeight * 0.5)
					{\textbf{C}};
				\node[right, yshift=-2pt] at
					(\xEndRd, \yRdBeginA - \yHeight * 0.5)
					{W'keit $1-p$};
				\node[right, yshift=-2pt] at
					(\xEndRd, \yRdBeginB - \yHeight * 0.5)
					{W'keit $p$};
%			}
				
			
			%=== Notes (below) ===
%			\visible<4->{
%				\node[below, align=center, font=\footnotesize,
%					  inner sep = 2pt] (noteQ) at
%					(\xSNP * 0.5 + \xErr * 0.5, 
%					\yRdBeginB - \yHeight * 2)
%					{betroffene\\$q$-Gramme};
%				\draw[-latex, thick]
%					(noteQ) -- (\xSNP + \xHalfWidthQG * 0.7,
%					 \yRdBeginB - \yHeight - 0.03);
%				\node[below, align=center, font=\footnotesize,
%					  inner sep = 2pt] (noteSNP) at
%					(\xSNP * 1.5 - \xErr * 0.5, 
%					\yRdBeginB - \yHeight * 2)
%					{SNP liegt nicht\\ am Rand};
%				\draw[-latex, thick]
%					(noteSNP) -- 
%					(\xSNP - \xHalfWidthQG,
%					 \yRdBeginB - \yHeight - 0.03);
%			}
%
%			\visible<7->{	
%				\node[below, align=center, font=\footnotesize,
%					  inner sep = 2pt] (noteSNP) at
%					(\xSNP, \yRdBeginB - \yHeight * 4) 
%					{Einziger Unterschied zwischen\\ Read und Fenster};
%				\draw[-latex, thick]
%					(\xSNP, \yRdBeginB - \yHeight - 0.03) to
%					(noteSNP);
%			}		
		\end{tikzpicture}
		\end{center}
	
		\vspace{-18pt}
		\visible<+->{
		\textbf{Strategien}
		\begin{enumerate}
			\item \textcolor{descBlue}{\textit{\textbf{\textsc{Standard}}}} \tabto{1.65cm} 
				Verwende nur $q$-Gramme des Referenzgenoms
			\item \textcolor{descBlue}{\textit{\textbf{SNP}}} \tabto{1.65cm} 
				Verwende zusätzlich $q$-Gramme mit SNP-Variante
		\end{enumerate}
		}
		
		\vspace{7pt}
		\visible<+->{
			Berechne für beide Fälle Kollisions-Wahrscheinlichkeit $P = \frac{\vert A \cap B \vert}{\vert A \cup B \vert}$
		}
		
		\vspace{-15pt}
		\begin{align*}
			\onslide<+->{P_\text{\textsc{Standard}} &= \underbrace{(1-p) \cdot \frac{m}{v\vphantom{q}}}_{\text{Read variantenfrei}}} \onslide<+->{+ \underbrace{p \cdot \frac{m-q}{v+q}}_{\text{Read mit SNP}}  \tag{1} \\}
			\onslide<+->{P_\text{SNP} &= \frac{m}{v+q} \tag{2}\\}
		\end{align*}
		\vspace{-30pt}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Theoretische Analyse}
		\visible<+->{}
		
%		\textbf{Strategien}
%		\begin{enumerate}
%			\item \textcolor{descBlue}{\textit{\textbf{ORI}}} \tabto{1cm} 
%				Verwende nur $q$-Gramme des Referenzgenoms
%			\item \textcolor{descBlue}{\textit{\textbf{SNP}}} \tabto{1cm} 
%				Verwende zusätzlich $q$-Gramme mit SNP-Variante
%		\end{enumerate}
%		
%		\vspace{7pt}
%		Berechne für beide Fälle Kollisions-Wahrscheinlichkeit $P = \frac{\vert A \cap B \vert}{\vert A \cup B \vert}$

		\visible<3->{
			%\begin{center}
			\vspace{-17pt}
			\tabto{4.8cm}
			\begin{small}
			\begin{tabular}{l|cc}
				%\hline
				 & Länge & $q$-Grammanzahl \\
				\hline
				Read & $n$ & $m \coloneqq n - q + 1$ \\
				%\hline
				Fenster & $w$ & $v \coloneqq w - q + 1$ \\
				%\hline
			\end{tabular}
			\end{small}
			%\end{center}
		}
		
%		\begin{small}
%			\textbf{Variablenübersicht}
%			\begin{description}[FensterX]
%				\item[Read] Länge: $n$ \tabto{2cm} $q$-Grammanzahl: $m = n - q + 1$
%				\item[Fenster] Länge $w$ \tabto{2cm} $q$-Grammanzahl: $v = w - q + 1$
%			\end{description}
%		\end{small}
		
		\vspace{5pt}
		In welchen Fällen lohnt sich das Hinzufügen einer SNP-Variante?
		\vspace{-6pt}
		\begin{align*}
			\onslide<+->{P_\text{SNP} &\geq P_\text{\textsc{Standard}} \tag{1}\\[-0pt]}
			\onslide<+->{\frac{m}{v+q} &\geq (1-p) \cdot \frac{m}{v} + p \cdot \frac{m-q}{v+q} \tag{2}\\[-1pt]}
			\onslide<+->{p &\geq \frac{m}{v+m} \tag{3}\\}
		\end{align*}
		\vspace{-30pt}
		
		\vspace{-9pt}
		\visible<+->{
			\begin{block}{Beispiel}
			\begin{small}
			\vspace{-3pt}
			\begin{description}[VariantenhäufigkeitX-]
				\setlength{\itemsep}{-3.5pt}
				\item<5->[Readlänge] $n = 100$ \visible<+->{\tabto{1.35cm} \textcolor{tudogreen}{$\Rightarrow$} $m = 85$} 
				\item<5->[Fensterlänge] $w = 140$ \visible<.->{\tabto{1.35cm} \textcolor{tudogreen}{$\Rightarrow$} $v = 125$} 
				\item<5->[$q$-Grammlänge] $q = 16$ \\[-8pt]
				\visible<+->{\hspace{-6pt}\rotatebox{270}{$\Rightarrow$}\vspace{0pt}}%
				\item<.->[Variantenhäufigkeit] $p \geq 40{,}5\%$ (falls erfüllt, dann lohnt sich das
					\hphantom{$p \geq 40{,}5\%$ (}Hinzufügen der Variante)
			\end{description}
			\end{small}
			\end{block}
		}
		
		\visible<+->{
			\textcolor{descBlue}{\textbf{Allgemein}} \ Je länger die Fenster, desto kleiner darf $p$ sein
		}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Berücksichtigung von Sequenzierfehlern}
		
		\vspace{-12pt}
		\begin{center}
		\hspace*{-.5cm}
		%\vspace*{-40pt}
		\begin{tikzpicture}
			\pgfmathsetmacro{\xBeginWin}{0}
			\pgfmathsetmacro{\xEndWin}{9.8}
			\pgfmathsetmacro{\xBeginRd}{\xBeginWin + 0.5}
			\pgfmathsetmacro{\xEndRd}{\xEndWin - 0.2}
			
			\pgfmathsetmacro{\xHalfWidthBase}{0.13}
			\pgfmathsetmacro{\xHalfWidthQG}{0.7}
			
			\pgfmathsetmacro{\xSNP}{1.5}
			\pgfmathsetmacro{\xErrMid}{3.7}
			\pgfmathsetmacro{\xErrRight}{\xEndRd - \xHalfWidthBase}
			\pgfmathsetmacro{\xErrOverlapA}{6.3}
			\pgfmathsetmacro{\xErrOverlapB}{\xErrOverlapA + 0.5}
			\pgfmathsetmacro{\xErrSnp}{1.9}
			
			
			
			\pgfmathsetmacro{\yHeight}{0.5}
			\pgfmathsetmacro{\yGap}{0.32}
			\pgfmathsetmacro{\yNext}{\yHeight + \yGap}
			\pgfmathsetmacro{\yWinBegin}{0}
			\pgfmathsetmacro{\yRdBeginA}{\yWinBegin - \yNext}
			\pgfmathsetmacro{\yRdBeginB}{\yRdBeginA - \yNext}
			
			
			%=== Window + Read ===
			\visible<1->{
				\draw[fill=tudolight]
					(\xBeginWin, \yWinBegin) rectangle
					(\xEndWin, \yWinBegin - \yHeight);
				\node[left] (nameWin) at
					(\xBeginWin, \yWinBegin - \yHeight * 0.5)
					{Fenster};	
				\draw[fill=tudolight]
					(\xBeginRd, \yRdBeginA) rectangle
					(\xEndRd, \yRdBeginA - \yHeight);
				\node[left] at
					(\xBeginRd, \yRdBeginA - \yHeight * 0.5)
					{Read};
			}
			
			
			% SNP
			\visible<+->{
				\node[above, font=\footnotesize] (nameSNP) at
					(\xSNP, \yWinBegin)
					{SNP};
				\draw[pattern=north west lines,
					  pattern color=tudogreen!80!black]
					(\xSNP - \xHalfWidthQG, \yWinBegin) rectangle
					(\xSNP + \xHalfWidthQG, \yWinBegin - \yHeight);
				\fill[tudolight]
					(\xSNP - \xHalfWidthBase, \yWinBegin - 0.01) rectangle
					(\xSNP + \xHalfWidthBase, \yWinBegin - \yHeight + 0.01);	
				\draw[pattern=north west lines,
					  pattern color=tudogreen!80!black]
					(\xSNP - \xHalfWidthQG, \yRdBeginA) rectangle
					(\xSNP + \xHalfWidthQG, \yRdBeginA - \yHeight);
				\fill[tudolight]
					(\xSNP - \xHalfWidthBase, \yRdBeginA - 0.01) rectangle
					(\xSNP + \xHalfWidthBase, \yRdBeginA - \yHeight + 0.01);	
				\node[font=\scriptsize, align=center] at
					(\xSNP, \yWinBegin - \yHeight * 0.5)
					{A\\[-3pt] C};
				
				\node[font=\scriptsize, align=center] at
					(\xSNP, \yRdBeginA - \yHeight * 0.5)
					{C};
					
				
			}
			% Mid-Error
			\visible<+->{
				\node[above, font=\footnotesize] (nameErr) at
					(\xErrMid, \yWinBegin)
					{Fehler};
				\draw[pattern=north east lines,
					  pattern color=red!80!black]
					(\xErrMid - \xHalfWidthQG, \yWinBegin) rectangle
					(\xErrMid + \xHalfWidthQG, \yWinBegin - \yHeight);
				\fill[tudolight]
					(\xErrMid - \xHalfWidthBase,
						\yWinBegin - 0.01) rectangle
					(\xErrMid + \xHalfWidthBase, 
						\yWinBegin - \yHeight + 0.01);	
				\node[font=\scriptsize, align=center] at
					(\xErrMid, \yWinBegin - \yHeight * 0.5)
					{T};
				\draw[pattern=north east lines,
					  pattern color=red!80!black]
					(\xErrMid - \xHalfWidthQG, \yRdBeginA) rectangle
					(\xErrMid + \xHalfWidthQG, \yRdBeginA - \yHeight);
				\fill[tudolight]
					(\xErrMid - \xHalfWidthBase, 
						\yRdBeginA - 0.01) rectangle
					(\xErrMid + \xHalfWidthBase, 
						\yRdBeginA - \yHeight + 0.01);	
				\node[font=\scriptsize, align=center] at
					(\xErrMid, \yRdBeginA - \yHeight * 0.5)
					{G};
					
				\draw[thick, decorate,
						decoration={brace, amplitude=6pt}]
					(\xErrMid + \xHalfWidthQG, 
						\yRdBeginA - \yHeight - 0.05) --
					(\xErrMid - \xHalfWidthQG, 
						\yRdBeginA - \yHeight - 0.05)	
					node[midway, below, yshift=-2pt, 
							font=\scriptsize, align=center]
						{Einfacher Fehler\\ 
							Anzahl betroffener\\ 
							$q$-Gramme beträgt $q$};
			}
			% Right-Error
			\visible<+->{
				\node[above, font=\footnotesize] (nameErr) at
					(\xErrRight, \yWinBegin)
					{Fehler};
				\draw[pattern=north east lines,
					  pattern color=red!80!black]
					(\xErrRight - \xHalfWidthQG, 
						\yWinBegin) rectangle
					(\xErrRight,% + \xHalfWidthQG, 
						\yWinBegin - \yHeight);
				\fill[tudolight]
					(\xErrRight - \xHalfWidthBase,
						\yWinBegin - 0.01) rectangle
					(\xErrRight + \xHalfWidthBase, 
						\yWinBegin - \yHeight + 0.01);	
				\node[font=\scriptsize, align=center] at
					(\xErrRight, \yWinBegin - \yHeight * 0.5)
					{G};
				\draw[dash pattern=on 2pt off 2pt] 
					(\xEndRd, \yWinBegin) --
					(\xEndRd, \yWinBegin - \yHeight);
				\draw[pattern=north east lines,
					  pattern color=red!80!black]
					(\xErrRight - \xHalfWidthQG, \yRdBeginA) rectangle
					(\xErrRight,% + \xHalfWidthQG, 
						\yRdBeginA - \yHeight);
				\fill[tudolight]
					(\xErrRight - \xHalfWidthBase, 
						\yRdBeginA - 0.01) rectangle
					(\xErrRight + \xHalfWidthBase, 
						\yRdBeginA - \yHeight + 0.01);	
				\node[font=\scriptsize, align=center] at
					(\xErrRight, \yRdBeginA - \yHeight * 0.5)
					{C};
				\draw[] 
					(\xEndRd, \yRdBeginA) --
					(\xEndRd, \yRdBeginA - \yHeight);
					
				\draw[thick, decorate,
						decoration={brace, amplitude=4pt}]
					(\xErrRight + \xHalfWidthBase, 
						\yRdBeginA - \yHeight - 0.05) --
					(\xErrRight - \xHalfWidthQG, 
						\yRdBeginA - \yHeight - 0.05)	
					node[midway, below, yshift=-2pt, xshift=0pt,
							font=\scriptsize, align=center]
						{Fehler am Rand\\ 
							Nur ein $q$-Gramm\\ 
							betroffen};
			}
			% Overlap-Error
			\visible<+->{
				\node[above, font=\footnotesize] (nameErr) at
					(\xErrOverlapA * 0.5 + \xErrOverlapB * 0.5,
						\yWinBegin)
					{Fehler};
				\draw[pattern=north east lines,
					  pattern color=red!80!black]
					(\xErrOverlapA - \xHalfWidthQG, 
						\yWinBegin) rectangle
					(\xErrOverlapB + \xHalfWidthQG, 
						\yWinBegin - \yHeight);
				\fill[tudolight]
					(\xErrOverlapA - \xHalfWidthBase,
						\yWinBegin - 0.01) rectangle
					(\xErrOverlapA + \xHalfWidthBase, 
						\yWinBegin - \yHeight + 0.01);	
				\fill[tudolight]
					(\xErrOverlapB - \xHalfWidthBase,
						\yWinBegin - 0.01) rectangle
					(\xErrOverlapB + \xHalfWidthBase, 
						\yWinBegin - \yHeight + 0.01);	
				\node[font=\scriptsize, align=center] at
					(\xErrOverlapA, \yWinBegin - \yHeight * 0.5)
					{A};
				\node[font=\scriptsize, align=center] at
					(\xErrOverlapB, \yWinBegin - \yHeight * 0.5)
					{T};
				\draw[pattern=north east lines,
					  pattern color=red!80!black]
					(\xErrOverlapA - \xHalfWidthQG, 
						\yRdBeginA) rectangle
					(\xErrOverlapB + \xHalfWidthQG, 
						\yRdBeginA - \yHeight);
				\fill[tudolight]
					(\xErrOverlapA - \xHalfWidthBase, 
						\yRdBeginA - 0.01) rectangle
					(\xErrOverlapA + \xHalfWidthBase, 
						\yRdBeginA - \yHeight + 0.01);	
				\fill[tudolight]
					(\xErrOverlapB - \xHalfWidthBase, 
						\yRdBeginA - 0.01) rectangle
					(\xErrOverlapB + \xHalfWidthBase, 
						\yRdBeginA - \yHeight + 0.01);	
				\node[font=\scriptsize, align=center] at
					(\xErrOverlapA, \yRdBeginA - \yHeight * 0.5)
					{C};
				\node[font=\scriptsize, align=center] at
					(\xErrOverlapB, \yRdBeginA - \yHeight * 0.5)
					{G};
					
				\draw[thick, decorate,
						decoration={brace, amplitude=6pt}]
					(\xErrOverlapB + \xHalfWidthQG, 
						\yRdBeginA - \yHeight - 0.05) --
					(\xErrOverlapA - \xHalfWidthQG, 
						\yRdBeginA - \yHeight - 0.05)	
					node[midway, below, yshift=-2pt, xshift=0pt,
							font=\scriptsize, align=center]
						{2 benachbarte Fehler\\ 
							Anzahl betroffener\\
							$q$-Gramme zwischen\\ 
							$q$ und $2q$};
			}
			% Snp-Error
			\visible<+->{
%				\node[above, font=\footnotesize, xshift=8pt] at
%					(\xErrSnp, \yWinBegin)
%					{Fehler};
%				\draw[pattern=north east lines,
%					  pattern color=red!80!black]
%					(\xErrSnp - \xHalfWidthQG, \yWinBegin) rectangle
%					(\xErrSnp + \xHalfWidthQG, \yWinBegin - \yHeight);
				\fill[red!80]
					(\xErrSnp - \xHalfWidthBase, \yWinBegin - 0.01) rectangle
					(\xErrSnp + \xHalfWidthBase, \yWinBegin - \yHeight + 0.01);	
%				\draw[pattern=north east lines,
%					  pattern color=red!80!black]
%					(\xErrSnp - \xHalfWidthQG, \yRdBeginA) rectangle
%					(\xErrSnp + \xHalfWidthQG, \yRdBeginA - \yHeight);
				\fill[red!80]
					(\xErrSnp - \xHalfWidthBase, \yRdBeginA - 0.01) rectangle
					(\xErrSnp + \xHalfWidthBase, \yRdBeginA - \yHeight + 0.01);	
				\node[font=\scriptsize, align=center] at
					(\xErrSnp, \yWinBegin - \yHeight * 0.5)
					{C};
				
				\node[font=\scriptsize, align=center] at
					(\xErrSnp, \yRdBeginA - \yHeight * 0.5)
					{T};
					
				\draw[thick, decorate,
						decoration={brace, amplitude=6pt}]
					(\xSNP + \xHalfWidthQG, 
						\yRdBeginA - \yHeight - 0.05) --
					(\xSNP - \xHalfWidthQG, 
						\yRdBeginA - \yHeight - 0.05)	
					node[midway, below, yshift=-2pt, xshift=0pt,
							font=\scriptsize, align=center]
						{Fehler in Nähe\\
							von SNP 
							};
			}
			
		\end{tikzpicture}	
		\end{center}
		\vspace{-15pt}
		
		Berücksichtigung von \textbf{Fehlern} im Read
		\begin{itemize}
			\item<+-> $e = $ Anzahl der durch Fehler veränderten $q$-Gramme
			\item<+-> $\frac{e}{m} = $ Anteil fehlerhafter $q$-Gramme im Read
		\end{itemize}
		
		\vspace{6pt}
		
		\visible<+->{
			\textbf{Anpassung} der Kollisions-W'keit $P = \frac{\vert A \cap B \vert}{\vert A \cup B \vert}$
		}
		\begin{itemize}
			\item<+-> \textcolor{descBlue}{Schnittmenge} \tabto{3.7cm} $\displaystyle \vert A \cap B \vert \longrightarrow \vert A \cap B\vert \cdot \left(1 - \frac{e}{m}\right)$
			\item<+-> \textcolor{descBlue}{Vereinigungsmenge} \tabto{3.7cm} $\displaystyle \vert A \cup B \vert \longrightarrow \vert A \cup B \vert + \vert A \cap B\vert \cdot \frac{e}{m}$
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Berücksichtigung von Sequenzierfehlern}	
	
		\textbf{Anpassung} der Kollisions-W'keit $P = \frac{\vert A \cap B \vert}{\vert A \cup B \vert}$
		\begin{itemize}
			\item \textcolor{descBlue}{Schnittmenge} \tabto{3.7cm} $\displaystyle \vert A \cap B \vert \longrightarrow \vert A \cap B\vert \cdot \left(1 - \frac{e}{m}\right)$
			\item \textcolor{descBlue}{Vereinigungsmenge} \tabto{3.7cm} $\displaystyle \vert A \cup B \vert \longrightarrow \vert A \cup B \vert + \vert A \cap B\vert \cdot \frac{e}{m}$
		\end{itemize}
		
		\vspace{5pt}
		\visible<+->{
			{Kollisions-Wahrscheinlichkeiten}
		}
		\vspace{0pt}
		\begin{align*}
		\onslide<+->{P_\text{\textsc{Standard}} &= 
			(1-p) \cdot 
			\frac{m \cdot \textcolor{descBlue}{ 
					\left(1-\frac{e}{m}\right)}}
				{v + \textcolor{descBlue}{m \cdot \frac{e}{m}}}
		 	+ p \cdot 
		 	\frac{\left(m-q\right) \textcolor{descBlue}{\cdot
		 			\left(1-\frac{e}{m}\right)}}
		 		{v+q + \textcolor{descBlue}{\left(m-q\right)
		 			\cdot\frac{e}{m}}} \tag{1}\\}
		\onslide<+->{P_\text{SNP} &= 
			\frac{m \textcolor{descBlue}{\cdot 
					\left(1-\frac{e}{m}\right)}}
				{v + q + \textcolor{descBlue}{m \cdot \frac{e}{m}}}
			\tag{2}\\}
		\end{align*}	
		\vspace{-25pt}	
		
		\visible<+->{
			In welchen Fällen lohnt sich das Hinzufügen einer SNP-Variante?
		}
		\begin{align*}
			\onslide<+->{P_\text{SNP} &\geq P_\text{\textsc{Standard}} \tag{3}\\}
			\onslide<+->{p &\geq \frac{m}{v+m} - \frac{eq}{(v+m)(v+e+q)} \tag{4}\\}
		\end{align*}	
		\vspace{-20pt}	
		
	
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Berücksichtigung von Sequenzierfehlern}
		
		In welchen Fällen lohnt sich das Hinzufügen einer SNP-Variante?
		\begin{align*}
			\onslide<+->{p &\geq \frac{m}{v+m} - \frac{eq}{(v+m)(v+e+q)} }
		\end{align*}
		
		Auswirkungen der Anzahl $e$ fehlerhafte $q$-Gramme nur \textbf{minimal}:
		\begin{itemize}
			\item<+-> \textcolor{descBlue}{Beispiel:} 16-Gramme \\
				\tabto{0.7cm} Readlänge $n = 100 \Rightarrow m = 85$ \\
				\tabto{0.7cm} Fensterlänge $w = 140 \Rightarrow v = 125$
			\item<+-> \textbf{Fehlerfreier} Read: $e = 0 \Rightarrow p \geq 40{,}5\%$
			\item<+-> \textbf{Maximale} Fehleranzahl: $e = m - 1 = 84 \Rightarrow p \geq 37{,}6\%$
		\end{itemize}
		\visible<+->{
			Das gilt näherungsweise auch für andere (praxisrelevante) Readlängen, Fensterlängen und $q$-Grammlängen.
		}
	\end{frame}

	\begin{frame}
		\frametitle{Erweiterungen des Modell}
		
		\visible<+->{
			Erweiterungen
		}
		\begin{itemize}
			\item<+-> Read und Fenster \textbf{überlappen} sich nur teilweise
			\item<+-> Berücksichtigung der \textbf{Signaturlänge} \\
				{\footnotesize(eine Kollision bei einer Permutation ist ausreichend, um Read zu finden)}
			\item<+->[$\rightarrow$] Formeln werden \textbf{sehr} lang
			\item<+->[$\rightarrow$] Auflösen von $P_\text{SNP} \geq P_\text{\textsc{Standard}}$ nach $p$ \textbf{nicht} mehr möglich
			\item<+->[$\rightarrow$] \textbf{Simulation} von Spezialfall \\ \visible<+->{
				\tabto{0.5cm} Readlänge $n = 100$ \\
				\tabto{0.5cm} Fensterlänge $w = 140$\\
				\tabto{0.5cm} $q$-Grammlänge $q = 16$}
		\end{itemize}		 
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Berücksichtigung der Signaturlänge}
		
		Spezialfall: Reads der Länge $n = 100$
		
		\begin{center}
		\pgfplotsset{small,width=7cm,height=5.8cm}
		\begin{tikzpicture}
			\begin{axis}[
			xmin=-1,xmax=85,
			ymin=0,
			xlabel=Fehlerhafte $q$-Gramme pro Read ($e$),
			ylabel style={align=center},
			ylabel=Wahrscheinlichkeits-\\ Schwellwert,
			%title={$n = 100, q = 16, w = 140, o = 125$},
			%yticklabel style={
			%	/pgf/number format/fixed, 
			%	/pgf/number format/precision=3},
			yticklabel=
				\pgfmathparse{100*\tick}
				\pgfmathprintnumber{\pgfmathresult}\,\%,
			yticklabel style={/pgf/number format/.cd,fixed,precision=2},
			%title={Variation der $q$-Gramm-Länge},
			scaled ticks=false,
			ytick={0, .05, ..., .3501},
			legend columns=1,
			legend style={font=\footnotesize},
			legend cell align=left,
			legend entries={
				$\Lambda=1$, $\Lambda=2$, $\Lambda=3$,
				$\Lambda=5$, $\Lambda=7$, $\Lambda=10$, 
				$\Lambda=15$, $\Lambda=20$, $\Lambda=30$, $\Lambda=50$},
			legend pos=outer north east
			]
			\addplot[thick, color=yellow!50!green] 
				table[x=error,y=1] {data/theo_winmove_siglng.dat};
			\addplot[thick, color=green] 
				table[x=error,y=2] {data/theo_winmove_siglng.dat};
			\addplot[thick, color=green!50!cyan] 
				table[x=error,y=3] {data/theo_winmove_siglng.dat};
			\addplot[thick, color=cyan] 
				table[x=error,y=5] {data/theo_winmove_siglng.dat};
			\addplot[thick, color=cyan!50!blue] 
				table[x=error,y=7] {data/theo_winmove_siglng.dat};
			\addplot[thick, color=blue] 
				table[x=error,y=10] {data/theo_winmove_siglng.dat};
			\addplot[thick, color=blue!50!magenta] 
				table[x=error,y=15] {data/theo_winmove_siglng.dat};
			\addplot[thick, color=magenta] 
				table[x=error,y=20] {data/theo_winmove_siglng.dat};
			\addplot[thick, color=magenta!50!red] 
				table[x=error,y=30] {data/theo_winmove_siglng.dat};
			\addplot[thick, color=red] 
				table[x=error,y=50] {data/theo_winmove_siglng.dat};
			\end{axis}
		\end{tikzpicture}
		\end{center}
		%
		\vspace{-10pt}
		\visible<2->{
			\textbf{Man kann allgemein zeigen:} $\Lambda \rightarrow \infty \textcolor{tudogreen}{\Rightarrow} p \rightarrow 0$ (für alle $e < m$)
		}
		
	\end{frame}